幾時開始香港人都變到咁冷漠

好記得以前細細個搭巴士 趕唔切佢會等埋你
上到車仲會好溫柔咁同你講慢慢黎唔洗急
但見到今時今日啲司機真係無得救
追到架巴士 佢仲未離開個站！
我敲佢門都當聽唔到 我起碼敲左十幾秒
唔好同我講你一時聽唔到依啲藉口啦
根本香港人都唔會幫香港人
到底香港幾時會淪陷
好掛住以前嘅香港

推

使唔使咁負面

自重西方人權氾濫嘅湧入，人人以為自己係宇宙中心，造成投訴文化，郁D就投訴你告你，人舆人關係想唔冷漠都唔得。

好似樓主，巴士唔等你係道理，等你只係人情，咁少事都開post投訴人，就係人版。

巴打 大部分香港人已經不知不覺咁變啦

有冇諗過成車人都唔想司機開返門俾你

其實係香港人既同情心比一班大陸人虛耗哂

屌你樓主乜鳩都要人就你成條蝗咁

未離開巴士站唔等人都係合理
咁你有問題想問 佢答你又係人情？ 醒未

冇人權既大陸都充斥無理投訴文化

琴日先追完巴士，司機好人等埋我，我講唔該佢仲話唔洗客氣。
我反而覺得細個時啲司機仲仆街，特登等你跑到門口先閂閘仲要笑住走，呢個年代多cam 影住，已經唔見會玩野

唔好比我睇死你啦 你都係啲抱住多一事不如少一事嘅人

我唔係話一定要人就我 但你唔比上車咪唔比囉 揮下手表示好難咩

正解
何況你一敲門，司機更加肯肯定唔會俾你上車
點知會唔會俾你上車後
你會鬧/打個司機架？

香港人開始連人心都比人腐蝕

我向來對大陸嘅認知都好低 大陸情況我唔知
但香港人質素每況愈下依個係事實

有同情心都係比人利用 不如對自己好d

巴打 睇黎你未遇到更仆街啦
今時今日遇到啲唔趕住走嘅司機真係要拜神

唔敲門唔通我行去佢隔離講野
講野前用下腦啦 佢閂埋度門唔通我大嗌叫佢開門？

我諗人地有守則掛
依家巴士有哂時間幾時到
陣間遲左打後d站都會投訴
等得你一個可能下一個又衝過黎
等等下唔洗走啦
你都要企係司機角度諗下

如果連自己都變埋
香港人就真係挽完啦

我明白大家都有難處 我上面都有提到
如果佢真係唔可以開門 揮手示意我都接受
但佢直頭唔望過黎 無任何表示 咁唔通依啲就係佢嘅員工守則？

依家啲人鍾意投訴嘛，開返門俾你上車，其他客又走去小個司機，話阻住佢哋啲時間

鬼知你係咩類型既客咩
你諗深一層
你閪起上黎揸機影緊佢
又影到佢望到你都唔開
到時又有排煩

敲門其實好撚無禮貌
好似司機欠左你咁
你企係前面遞一遞手人地或者會開比你

開個門上個車 前後十秒都唔洗
香港人真係咁趕時間？

多謝提醒 下次再遇到咁嘅司機
唯有賤過佢啦 下次我會拎起手機影低佢

敲門都叫無禮貌？
當我連敲門佢都唔理 你覺得佢仲會理你遞手？
唔好再咁天真啦香港人

我記得係規矩唔得咁
俾人投訴過下下都等埋人
正常閂埋門就唔再上

所以咪有D撚樣司機
明知你爭一步半步佢就唔撚開埋道門比你

咪多得啲投訴撚囉
側側膊開門俾人上（守則唔俾），跟住俾人投訴
慢慢邊仲有人開門？

怪D撚樣乘客

老憑一定要理你?
你上完之後閂門 第二個又敲咁唔洗開車啦
你呢d柒頭口吻根本就係用所謂香港人同情心掩飾你既自私

GOOD IDEA
影車牌影路線
運吉處見

唔開俾你好合理
投訴乜鳩？

班毒撚痴線架
唔開比佢就影相投訴人
同班投訴撚有咩分別

所以話由一開始 香港人愈黎愈自私

岩 多得佢地唔少

你呢啲咁嘅邏輯試下對住唔同人講？
如果你咁樣都係話人自私
我諗你現實都得罪唔少人 可能你現實中無咩朋友要上黎取下暖？ 一早都有講過 唔理人依啲已經唔係守則 係人嘅問題
睇黎伯母唔識教仔

我有諗過記低佢車牌
但又好無謂 唔想小事為大佢
上黎講只係想同大家講香港人已經變

我當唔開門係合理
唔理人又係合理？

你依種人咪就係想多一事不如小一事
咁嘅心態已經刻左係你個心
所以話你無教養真係無錯

按章工作有問題?

真係按章工作咪過左黃線唔再上客
唔好上到頂閘
大家咁樣最HAPPY

一步都無離開過巴士站啊
係咪盲撚左啊？

有個章叫唔理人？

咪話撚左驚你影相投訴囉
唔理你咪姐係唔開囉
怪就怪咁多影相撚投訴撚啦

如果真係驚我影佢相就更加唔會唔理我啦
我要影係車外面都可以影啦

上次有個阿伯又要人等又慢慢行成車人等o
咗佢起碼三分鐘

樓主係顯徑追車？🤣🤣

老人家大家體諒下咪咩事都無
他朝君體也相同啊

唔係

樓主？

唔做依啲on9野

個個都拍門話要上車
一早上左車果d 唔洗行

連登真係咁多人唔識字？

你今日先覺就太遲啦
香港只係一個睇人仆街既城市

其實一早都發現到 但係發覺無人企出黎講 好失望

咪柒戇鳩
差兩步都可以搞成3分鐘 體你老母諒

你個司機仆街啫

岩岩搭巴士 因為坐樓上最入個位
差不多到站已經開始行定 但落到樓下道門開始關緊
即刻同司機講：「唔該司機 未落車」

佢回我一句：「岩岩你又唔落？」
香港

你好趕時間？

其實都唔係第一次
但真係愈黎愈離譜

佢地依啲仆街黎 趕住閂門收工

睇人架姐
之前架巴士就開 仆住咁去追趕住返學
排緊另一架巴士啲人即刻叫司機唔好開車住

不過我最尾仆街
柒到喊

唔好見我係英國巴士佬會唔等我? 人地無人權咩？
根本成個社會俾政府搞到怨氣越黎越大，個個香港人食左炸藥咁，先至令投訴文化越黎越勁
個個本著唔好阻著我收工嘅心態，越黎越冷漠
何況樓主都唔係真係寫信去九巴投訴人，佢都係講下香港無左以前嘅人情味

唔係話要人治社會，但係一個社會個個只係好 彊化咁按章工作，少少人情味同靈活變通都無嘅話，好多嘢都反而變左無效率，大家都會生活得好痛苦。
你睇下打政府工嗰班撚樣就知，做嘢完全唔識變通，最緊要跟足指引，話知你啲指引係過曬時。

起碼都有好心人幫下你

好中point啊巴打
真係香港人比香港人搞死
可能有人話人情味可有可無
但去到每個香港人都無人情味嘅時候
當所有人情冷暖無晒嘅時候
香港人先識驚就真係挽完

口口聲聲話人變得自私
為左方便自己就要人地開返門
其實最自私仲唔係樓主自己？

人地有自己規矩
開比你係人情唔開比你係道理喎！

你呢啲閪人真係仆街嚟

我重申多次啦 成班盲撚 我係因為佢無視人嘅態度令我好失望 無講過因爲佢唔開門所以我要搞鳩佢

咁你有咩高見

X 挽
O 玩

罰抄十次

我錯啦 我會改下

同果啲要架地鐵彈返開度門就你一個衝門客一樣嘅月經 POST

樓主冇向巴士公司投訴，不過屌人哋冇得救

又係啲外國乜乜乜嘅point，不如你直接解釋下巴士司機跟規矩做嘢有乜問題先啦

#1唔見你咁講？畀人插完一輪又搬個龍門去第度，仲屌人盲撚，閪到你

其實個個係度講話係投訴問題
根本係度鳩吹 完全冇論據
兒登真係兒登
班巴士佬好明顯等趕住交更啦
等個一兩秒會有人投訴？我就唔撚信喇

我又睇唔到敲門有幾冇禮貌
有時架車仲喺站頭 前面有其他車塞住 司機又閂咗門同望咗去另一面 咁唔敲門可以點

同埋我又睇唔到話一個敲完第二個又敲就搞到唔駛開車
個司機要等嘅話我企喺架車前面揮手佢都係開門架啦 咁一個揮完上完車 第二個又揮 咁又唔駛開車啦

咁以後直程唔好追車啦

屌人哋冇得救有咩問題? 呢個係佢嘅個人觀感
上一個comment話佢投訴巴士司機， 我只係帶出個comment不符事實

引用我喺外國嘅個人經驗係比較外國同香港 大家都有人權嘅情況下嘅差別，咁樣引用我唔認為有咩錯

我已經好直接咁解釋左只係識按章工作嘅弊處，無嘢再補充，你無認真睇我段comment 嘅我copy 多一次俾你睇:
"唔係話要人治社會，但係一個社會個個只係好 彊化咁按章工作，少少人情味同靈活變通都無嘅話，好多嘢都反而變左無效率，大家都會生活得好痛苦。
你睇下打政府工嗰班撚樣就知，做嘢完全唔識變通，最緊要跟足指引，話知你啲指引係過曬時。"

為左交更無視人都有個譜啊
唔理人

岩啊 依加見到巴士岩岩埋站都唔會追啦

唔好俾班人牽住鼻子走啦

反而樓主嘅情況我又冇見過
最多就係喺車尾追緊上嚟嗰陣個司機見我唔到 照開車
其他時間 無論敲門 揮手 司機都照開返門 到2018 都仲係咁
架車離開咗巴士站除外

呢D又係confirmation bias既好例子
你10次遇到等埋你既司機你唔會特別記得
反而遇到1次差既就有特別深刻既印象

架車埋完站就自然要走
司機梗係要focus係出站
望緊右線既時候未必會望到你
條街咁嘈又未必會聽到你敲門

有時向好既方向諗野
人同人就唔會變到咁冷漠

利申 兩種情況都成日試

好痛苦無人明白

咁係咪得我咁唔好彩

應該補充返少少 當時紅燈 前面有其他車塞住佢
所以佢離開唔到個巴士站 所以無可能望緊右線同嘈
當然一開始我都以為佢聽唔到啦 去到最後一次我係好大力敲 無可能聽唔到

只係走左巴士又出post 鬧又推成5頁
有等埋你果d 你又記唔記得？
冷漠咪係你呢d 人做成

試過趕尾班車我跑過去 啲人啱啱好上晒司機都等埋我 真係好多謝佢

就多你幾次，個個都變老馮~自己攞黎既有啲嘢

唔識睇第一個comment? 等埋果啲我有記到

岩啦 依啲真係要表揚下

其實樓主先係最自私

當一架巴士有60人 等埋你每人哂多10秒
姐係成個社會哂左10分鐘

你咁樣計同中學啲教畜有咩分別
當一班30人 靜左一分鐘就等於晒左 30分鐘
懵左？

算鳩數啦畀支那社會害到咁

正面正面 每人每日對身邊嘅人好啲 自然呢種正能量會人傳人 可能有上一個乘客上車同個司機好簡單講句早晨 你可能遭遇都唔同

畀？

岩啊 好同意
我相信一開始講出口
啲人聽到會覺得好奇怪

上次有段片
開番門比人上
跟手比人屌飛站
咁依家咪索性唔開門廢事比人屌

係啊！買完野俾完錢同人講句唔該晒拜拜都好！
晚安啦巴打
（㩒錯負皮）

個章咪就係準時開車囉

飛站同比人上車好似唔太關事姐

我都會吖 人地幫我開門都會講唔該

你新移民？畀未見過？

個司機係咪50後？

依個年代如果你遇到一個仆街，大部分都係五十歲至七十歲既人來

咪多得d 少少事就上網嘈果d 契弟

呢啲係共業嚟
有個司機好心閂咗門行埋車
見有人後面跑嚟等埋個客上車
個閪客屌佢:你想飛站呀
自此個司機每次一閂門就走 理都唔理啲人

因為唔想對蝗熱情 所以直頭對所有人冷漠

乜依家仲有咩 人情冷暖

你第一日落香港炸

巴打太年輕，冇經歷過由84年知道要回歸開始嗰種慢慢嘅變化，絕對唔係巴打咁講係幾年間突變。要改變社會中人與人之間關係絕對唔會短時期內做成。
你講嘅按章工作，正正就係投訴文化做成，而我親身經歷嘅投訴文化，正正係回歸前十幾年大量鼓吹人權嘅政治人物同傳媒開始型成。

我都試過咁，見下一個站算近又隔左個燈位
嬲過頭跑左去下一個站再上仲要係小巴黎

佢係網絡公開審判呢個case，我認為係投訴嘅一種。你當然亦可以有自己嘅解釋。
不過我都慣咗D鍵盤戰士唯我獨尊嘅個性。

你「掛住」嘅香港，大家以前就係多一事不如少一事，大家一人讓一步，咪少咗磨擦囉。

而家我係客、我有權、你憑咩xxxx

總之有權唔用盡，有風唔駛盡裡就係奴性

咁你有冇統計個英國巴士佬唔等人嘅比例呀？
同埋生活節奏亦有影響。

嗰陣架車仲停緊定已經郁緊先？

你呢D態度就係唯我獨尊囉，只顧自己好處而唔知自己侵佔咗其他人時間。當然絕大部分人唔會介意嗰10秒，但你似乎對此係完全冇自覺。
而且車中亦有人趕時間，差10秒追唔到下一班車又點？
一D社會責任感都冇。
當然嗰D政治人物同傳媒係唔會鼓吹呢D，一日到黑講人權自由，自我中心嘅思想。

樓主覺得世界圍住佢轉

唔好講追車啦
我試過架車總站開嘅
個時架車仲上緊人
條隊上得七七八八
我就跑啦
之後最後一個上緊
咁我緊係追到啦
條友上緊 我就跑到架車門口
但個司機係我想上車個下就閂門
唔比我上添
我揮佢手
佢望左我一眼 跟住開車走

你真係成隻蝗咁

屌 你當係你屋企嗰啲普通木門咩
正路揸車嘅都唔鍾意人哋敲車門㗎啦
況且司機返工㗎咋
雖然你敲車門唔係大力
但有乜嘢刮花整爛
公司入佢數咁點算
揚手示意好明顯有禮貌好多囉

咩西方人權？ 宇宙中心思想，投訴文化中國人更顯得淋漓盡致

問你個問題 如果佢開左門俾你 你上左車啦 到準備開車之際 又有人敲門 咁開唔開俾佢？
如果開 呢個loop要開到第幾個停？
如果唔開 就會有另一條撚樣開post屌

望右鏡會睇到左邊？

仲有如果司機等埋佢，又會有人開post投訴司機遲遲唔開車

你正身處創意台

宜家巴士司機仲要match自己幾時出車同埋站
等你走班就仆街

又係到情感勒索
話話下香港人冷漠之後話下次都要拎部手機影住個司機，
個司機唔開門比你真係做岩左。

你都識講細個對待細路同大人既態度係唔同架

準備開車係要望右邊馬路，要吼時間駛出，渣開車嗰啲人就知，關咗門仲點得閒望左邊有無客。

你個case我就唔清楚，唔知敲咗幾大聲，會唔會環境太嘈雜聽唔到？好多司機都上咗年紀，耳仔唔靈唔出奇。

之前又係好多呢類post，話已經跑緊嚟，話個司機「應該」左邊鏡見到佢跑緊，個司機仲開車唔等人。呢類就真係小人之心。

我都唔知佢幾歲
但一睇就覺得係啊叔黎

香港人開始無人情味

咁真係多得啲閪客唔少啦

咁樣好似唔太好 香港人都唔幫香港人就等死

我相信一定仲有

巴士司機心諗，個個都追上黎開門，今日餐飯又無時間食

唉 可能真係啦 但係好多野都開始變啦

哇 好腳力啦咁你 如果架車走左我會放棄

唉 香港人開始劣質化啦

停緊架 前面有車塞住左

各有唔同意見 我明你想表達咩
10秒真係咁嚴重？

依啲真係仆街黎 抵佢成世揸巴士

敲門都會刮花？你用指甲敲？

因為多咗啲無禮貌既腥港人，仲記唔記得水泉澳唔俾車錢上巴士個單嘢？哇屌你成班新移民唔係以為自己搭緊free shuttle啊嘛

雖然有可能發生依件事
但當時得我敲佢門
又無其他人想上車
比個表示都咁難？

佢無望右鏡 佢望前面

如果佢自己遲左出車唔通仲怪返個客？
成班司機蛇王蛇到遲到都仲有人幫住晒

你對唔同人都有唔同相處方式啦

可能真係見我細個就會好態度啲啦
但係近年真係令我好失望

但當人情味都無嘅時候
香港會好恐怖

上面有講過 佢前面有車塞住加上紅燈 無可能望緊右邊

我重申左好多次 我無追上去 係本來已經仲未離開巴士站

去過外國未？

你地咪繼續自欺欺人囉 放得上黎預左有人唔中意
唔中意睇嘅咪走囉
Btw多謝你班垃圾嘅comment
當你地遇到同樣情況
我都祝你地上唔撚到車

唉 依啲野香港人就叻
有著數就拎盡
到要比錢又要計到盡

呢個真

其實一早就已經要反政府
但係作為市民嘅大家都係有心無力

唉 香港幾時先無晒啲大陸人

推啊

你同我講笑？你應該問有幾多國家我未去過

我發現連登愈黎愈多人用其他國家同地方比較

其實係D洋奴先至鐘意用外國人來比。香港生活節奏一向比絕大部分歐美國家快，跟本冇得比，人哋悠閑好多。

要比係要同以前嘅香港人比。

岩啊 好同意
其他國家嘅生活節奏慢過香港好多
如果有去過台灣就知

其實你有冇諗過個司機閂咗門要望右鏡預備行車，所以唔會望你？

我上面有講過 果陣紅燈 前面又有車塞住
加上我望到佢係望前面